{
    "question": "Isine lan pesen morale saka lagu dolanan \" menthog - menthog \" !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jadi orang tidak boleh malas dalam mengerjakan suatu pekerjaan atau suatu hal lainnya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-dari-mungpang-dipapaler-kuru-katilar-tonggoy-ngada-312",
            "question": "apa arti dari mungpang ,dipapaler ,kuru ,katilar ,tonggoy , ngadaweng ,talajak ,waas ,ngancik ,pahati ,dikisat , telengges ,hakan , laip , ditampik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungpang = menolak/tidak menurut<br>kuru = kurus<br>tonggoy = khusu; /asyik<br>talajak = tingkah laku<br>waas = selalu terkenang<br>hakan = memakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "parantos-dipaparinan-waktos-dipaparinan-hartina-195",
            "question": "Parantos dipaparinan waktos\r\ndipaparinan hartina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parantos dipaparinan waktos. Dipaparinan hartina diberean. Dipaparin hartina dibere. Ari sakuduna mah \"parantos dipaparin waktos\" anu leuwih bener lantaran hartina sarua jeung \"geus dibere waktu\", tapi dina praktekna atawa dina obrolan sapopoe \"parantos dipaparinan waktos\" nagbogaan kesan atawa harti anu leuwih sopan jeung leuwih formal, paadahal \"Parantos dipaparinan waktos\" hartina \"Geus diberean waktu\", tapi kanyataannana kecap \"dipaparinan\" dianggap leuwih sopan jeung formal. Kecap dipaparin ngabogaan kesan kurang formal, jeung dipaparin biasana ditujukeun keur ka barudak. \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-berantai-basa-sunda-732",
            "question": "Puisi berantai basa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud dengan puisi berantai adalah merupakan suatu kreasi puisi yang isinya menggabungkan dua atau lebih tokoh dengan cara menyambung kata yang diucapkan oleh masing-masing tokoh. Masing-masing tokoh, dalam membawakan puisi berantai ini, harus mampu memainkan perannya sesuai karakter masing-masing, sehingga terlihat adanya kesan \"perubahan suasana\".<br><br>Dalam sastra Sunda, jika dilihat dari isinya, terdapat dua jenis puisi, yaitu puisi yang berupa cerita dan puisi yang tidak berupa cerita. Contoh puisi yang berupa cerita adalah seperti wawacan dan carita pantun. Sedangkan puisi yang tidak berupa cerita adalah seperti mantra, sisindiran, guguritan, kawih, kakawihan dan sajak.<br><br>Jika dilihat dari isinya, puisi berantai yang isinya seperti cerita atau esai, puisi berantai dapat dikategorikan sebagai puisi yang berupa cerita. Di bawah ini adalah contoh puisi berantai yang dibawakan dalam bahasa Sunda :<br><br>Jalma Someah : Lamun jadi jalma ulah sok judes, ari ka batur teh kudu daek seuri sabab<br><br>Jalma Judes : Seuri teh matak cape, mending oge baeud sabab baeud mah henteu kudu basa basi, teu siga<br><br>Jalma Someah : Seuri anu matak ngabahagiakeun batur, baeud mah matak pikasediheun batur, komo deui<br><br>Jalma Judes : Batur nu keuheul ka urang mah, kudu dibaeudan jeung ulah dibaturan<br><br>Jalma Someah : Ku jalma anu someah mah matak pikaresepeun jeung pikabetaheun, kukituna<br><br>Jalma Judes : Mending jadi jalma judes, sabab jalma judes mah teu perlu riweuh kudu ngahargaan tamu<br><br>Jalma Someah : Teh mangrupakeun jalma anu kudu dihormat, sabab eta mangrupakeun kawajiban.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-sawer-435",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan SAWER",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SAWER adalah cara membetikan uang kepada seseorang yg dianggap telah menghibur kita.&#039;  \n\n\nsemoga bermanfaat ya ;-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah memberikan sebuah penghargaan berupa uang kepada seorang penyanyi<br>biasanya terjadi di konser\u00a0 musik dangdut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "geguritan-bertema-pergaulan-bebas-592",
            "question": "Geguritan bertema pergaulan bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "witeng tresno jalaran kulino<br>nanging akeh sing wis sembrono<br>nindaake sing ra patut disawang moto<br>ilang kabeh kurmatan&#039;e wanito<br>pancen kabeh ndadeake olo<br>mugo gusti pareng eling kalian tiyang ingkang khilaf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-membuat-teks-wawancara-dengan-bhs-sunda-598",
            "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-sundanya-aku-mau-makan-119",
            "question": "Apa bahasa sundanya \"aku mau makan\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa sundanya itu :abdi hoyong neda:)<br>semoga membantu\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bahasa Sunda Aku Mau Makan\u00a0 : Abdi bade tuang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasanama-nya-bengi-sama-mega-apa-tolong-bantuuudi-pepak-ga-ada-336",
            "question": "Dasanama-nya bengi sama mega apa?\r\ntolong bantuuu..di pepak ga ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ratri,dalu, lan wengi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mega = ima, irawan, mendhung,\u00a0<br>Bengi = dalu,ratri,wengi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buduk-itu-apa-tolong-di-jawab-789",
            "question": "Buduk itu apa? tolong di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata buduk itu ada dalam bahasa Indonesia, yang dalam bahasa Sunda disebut budug. Buduk atau yang dalam bahasa Sunda disebut budug, artinya adalah borok, atau penyakit kulit seperti kusta dan sebagainya. Tapi dalam bahasa Sunda, budug adalah penyakit kulit biasa, seperti korengan, yang tidak separah kusta.<br><br>Dalam bahasa Sunda juga ada kata \"budak\". Budak artinya adalah anak. Barudak dalam bahasa Sunda artinya adalah anak-anak. Dalam bahasa Sunda juga ada istilah yang disebut \"kaulinan budak\" atau \"kaulinan barudak\" yang artinya adalah permainan anak-anak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isine-lagu-dolanan-menthog-menthog-145",
            "question": "Isine lagu dolanan \"menthog - menthog\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menthog-menthog tak kandhani\nmung rupamu angisin-isini\nmbok yo ojok ngetok\nana kandhang bae enak-enak ngorong\nora nyambut gawe\nmenthog-menthog mung lakumu \nmegal megol gawe guyu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}